+++
title =  "{{ replace .TranslationBaseName "-" " " | title }}"
date = {{ .Date }}
tags = []
featured_image = ""
description = ""
+++

# 背景

主要来描述做这个事情的初衷是什么，由于什么样的原因，我们要做这个事情。
可以 link 相关的 Jira 等信息。 

# 目标

描述该方案预期达成的目标， 方案完成后，通过目标来检验是否达成预期效果。

# 方案内容

## 整体思路

描述方案的整体思路，可以配合相关的流程图。主要目的是保证大家能够从全局上理解整个方案。

## Model 设计

描述与该方案相关的数据结构的设计

## API 设计

描述与该方案相关的 API 设计

## 权限设计

是否需要增加相关的权限，权限列表是什么

## 功能开关

是否需要增加功能开关， 名称是什么

### 涉及组件

要修改的组件，和修改的逻辑

### 数据兼容

是否存在对旧数据的兼容问题，特别是对已有功能的重构类的调整。

### 部署相关

是否需要对部署架构进行调整

### 运维排查

描述辅助对运维排查能力的相关实现，例如 k8s 的event 等

### 监控指标

需要增加的重要的监控指标，来标明当前功能的健康状态，包括性能和稳定性。

### 文档交付

需要交付哪些文档，通常有产品手册，部署文档，技术文档。

# 遗留问题和缺陷
是否存在未解决的问题，描述相关缺陷

# 其他
其他补充问题